【殺出血路】黃圈生意多元化 搶攻飲食零售

【殺出血路】黃圈生意多元化 搶攻飲食零售

王宗堯 力谷黃色經濟

當藝人表明立場後，未必如一般對「政治冷感」的藝人所想，從此前途盡失，相反黃色藝人打造的經濟圈，雖受到百般阻攔，但只要同路人互相扶持，總可走出一條謙卑而有骨氣的新天地。

相關新聞：【翻版阿嬌】撐反送中做前線急救被跟蹤

王宗堯 力谷黃色經濟

官非纏身的王宗堯一直沒忘記回饋同路人，因龐大律師費開支而公開求懲罰後，他更成為多個黃圈產品代言人，而為保持黃色經濟圈活躍度，王宗堯亦有跟抵抗藍圈yuu消費計劃的Mee合作，並趁新年化身財神推銷「賀年廣告套餐」。

杜汶澤 自家點播平台

杜汶澤 自家點播平台

原本於YouTube和Facebook經營網台節目「喱騷」的杜汶澤，早前宣佈自設收費平台，大搞自家節目，一直主張黃色藝人互相支持意念的他，去年尾更宣佈正式簽下王宗堯，成為網台首位包薪合約藝人。

小環渣哥 營業額撐星火

小環渣哥 營業額撐星火

譚小環轉行跟丈夫渣哥全力投身飲食業，在2019年的社會運動上表態，大渣哥飲食店更多次輔助有需要的年輕人，當時發起的「三罷行動」，渣哥更把三間小食店營業額，不扣除任何營運成本全數撥捐星火基金。

吳日言 販售日式飯糰

吳日言 販售日式飯糰

吳日言退出娛樂圈變作人妻，更開設販售飯糰等日式食品的小食店，難得於疫情下生意不但撐得住，更大膽地逆巿擴充搶佔巿場。藝人出身的她勇於發聲，於過去的社會運動，甚至身體力行上街遊行，表達訴求。

袁彌明 生活百貨暢旺

袁彌明 生活百貨暢旺

袁彌明黃藍絲共冶一爐，她跟與父親袁弓夷大膽直言，並曾高調參與政治活動，2012年與2016年更參選香港立法會選舉，高調作政治表態，但她從政前成立專注有機及護膚的生活百貨店，仍低調地運作，到現時全球更共有10間實體店。

渣狗